{"questions":[{"id":"Frage-1","questionText":"Wollen Sie ein Black-Box-Verfahren (z.B. Deep Learning) als Lernmethode einsetzen?","answers":[{"id":"Frage-1_A1","answerText":"ja"},{"id":"Frage-1_A2","answerText":"nein"},{"id":"Frage-1_A3","answerText":"unbekannt."}]},{"id":"Frage-2","questionText":"Woher stammen die Trainingsdaten für Ihre KI-Lösung?","answers":[{"id":"Frage-2_A1","answerText":"Aus dem eigenen Unternehmen."},{"id":"Frage-2_A2","answerText":"Aus dem eigenen Unternehmen, aber mit externer Aufbereitung (bspw. Labeling durch Externe)"},{"id":"Frage-2_A3","answerText":"Fremdbezug der Trainingsdaten"}]},{"id":"Frage-3","questionText":"Sind die Trainingsdaten künstlich generiert?","answers":[{"id":"Frage-3_A4","answerText":"Ja"},{"id":"Frage-3_A5","answerText":"Nein"}]},{"id":"Frage-4","questionText":"Wo sollen die Daten der laufenden KI-Lösung verarbeitet werden?","answers":[{"id":"Frage-4_A1","answerText":"On Premise (auf den Servern des eigenen Unternehmens)"},{"id":"Frage-4_A2","answerText":"In der Cloud (bei einem externen Anbieter von Rechen- und Speicherkapazität)"},{"id":"Frage-4_A3","answerText":"noch nicht entschieden"}]},{"id":"Frage-5","questionText":"Planen Sie, die KI-Lösung in mehreren Ländern einzusetzen?","answers":[{"id":"Frage-5_A1","answerText":"nur in Deutschland;"},{"id":"Frage-5_A2","answerText":"Auch international"}]},{"id":"Frage-6","questionText":"","answers":[{"id":"Frage-6_A1","answerText":"Die KI arbeitet nur unterstützend. Ohne personelle Beteiligung funktioniert die Lösung nicht. (Human in the Loop)"},{"id":"Frage-6_A2","answerText":"Die KI wird von einem Menschen kontrolliert. Dieser kann eingreifen, wenn die KI z.B. falsche Ergebnisse liefert und das Ergebnis manuell korrigieren. (Human on the Loop)"},{"id":"Frage-6_A3","answerText":"Die KI arbeitet völlig eigenständig (Human out of the loop)"}]},{"id":"Frage-8","questionText":"Werden von der KI-Lösung vertrauliche Daten verarbeitet oder werden Daten an die bzw. von der KI-Lösung übermittelt, die nicht für Dritte bestimmt sind?","answers":[{"id":"Frage-8_A3","answerText":"Ja"},{"id":"Frage-8_A4","answerText":"nein"}]},{"id":"Frage-9","questionText":"Werden Daten online übermittelt oder besteht die Gefahr, dass die Daten verändert werden könnten?","answers":[{"id":"Frage-9_A5","answerText":"ja"},{"id":"Frage-9_A6","answerText":"nein"}]},{"id":"Frage-10","questionText":"Handelt es sich um Ihre erstes KI-Projekt oder haben Sie bereits ähnliche Projekte in der Vergangenheit umgesetzt?","answers":[{"id":"Frage-10_A1","answerText":"Es ist das erste."},{"id":"Frage-10_A2","answerText":"Wir haben bereits weitere Projekte umgesetzt."}]},{"id":"Frage-11","questionText":"Haben Sie vor, mehrere KI-Lösungen zu nutzen?","answers":[{"id":"Frage-11_A3","answerText":"Nein, erst mal nur die eine."},{"id":"Frage-11_A4","answerText":"Ja, ähnliche Lösungen in ähnlichen Anwendungsfeldern"},{"id":"Frage-11_A5","answerText":"Ja, ganz verschiedene KI-Lösungen"}]},{"id":"Frage-12","questionText":"Sind in Ihren Unternehmen Personen mit KI-Expertise vorhanden (z.B. ein Data Scientist)?","answers":[{"id":"Frage-12_A6","answerText":"ja"},{"id":"Frage-12_A7","answerText":"nein"}]},{"id":"Frage-13","questionText":"In welcher Phase befindet sich Ihre KI-Lösung aktuell?","answers":[{"id":"Frage-13_A1","answerText":"Konzeption und Entwicklung"},{"id":"Frage-13_A2","answerText":"Test"},{"id":"Frage-13_A3","answerText":"laufender Einsatz (Betrieb)"},{"id":"Frage-13_A4","answerText":"Eine bestehende Lösung soll weiterentwickelt oder ersetzt werden"}]},{"id":"Frage-14","questionText":"Sind Sie gleichzeitig Entwickler und Nutzer der KI-Lösung?","answers":[{"id":"Frage-14_A1","answerText":"Ja, die KI-Lösung wird in unserem Unternehmen entwickelt und später auch eingesetzt."},{"id":"Frage-14_A2","answerText":"Nein, wir lassen die Lösung von einem anderen Unternehmen entwickeln oder wir entwickeln sie für ein anderes Unternehmen."}]}]}